托住樓價的「還息不還本」計劃將於10月31日終止

香港業主失業也不用急於賣樓套現, 原因之一是金管局的「還息不還本」計劃

業主只需要還住低息先

失業, 生意倒閉, 也不是即時要套現, 可以頂住先

可惜, 呢樣嘢會於10月31日終止

2020年04月17日
銀行業推出企業客戶「預先批核還息不還本」計劃

金管局今日聯同「銀行業中小企貸款協調機制」宣布推出「預先批核還息不還本」安排予合資格企業客戶，計劃重點如下﹕
合資格客戶於2020年5月1日至10月31日6個月期間的所有貸款本金還款獲自動延期，一般貸款（包括循環貸款）的本金還款延期6個月，貿易融資貸款因應其短期性質，本金還款延期3個月

永續

有D銀行去到12個月

[url]ttps://

15間銀行推「還息不還本」長達12個月 業主月慳近6成開支逾20,000元

武漢肺炎疫情未止，本港失業率又按年升至3.4%，為紓緩疫情對巿民影響，銀行推出臨時紓困措施，與客戶共同渡過難關。尤其在物業按揭方面，「還息不還本」措施可以讓業主暫時紓緩供款壓力。綜觀提供給個人客戶受惠的15間銀行，物業按揭「還息不還本」，一般最長介乎6至12個月。有專家指，以年前借貸400萬元為例，首年每月開支或可減少逾萬元；貸款額1,000萬元的借款人，每月供款減少逾26,000元。惟要注意，過了優惠期，有機會增加總供款開支。